隔牆有耳：TVB要《成語動畫廊》下架 「指鹿為馬」瘋傳 網民刪一貼百（李八方）

節錄

隔牆有耳：TVB要《成語動畫廊》下架
「指鹿為馬」瘋傳 網民刪一貼百（李八方）

香港警察將7.21恐襲用「指鹿為馬」教科書式演繹，市民因為警謊嬲到爆，網上即刻瘋傳好多同「指鹿為馬」有關嘅作品，包括《成語動畫廊》同《九品芝麻官》，對照今日香港真係深有共鳴。

玩片改圖 寸警荒謬

噚日好多市民都氣憤難平，即刻搵返「指鹿為馬」嘅代表作，例如TVB多年前製作嘅《成語動畫廊－－指鹿為馬》，講。。。。。。。。。。。。。。又有網民重溫星爺嘅《九品芝麻官》：「大人，點可以原告變被告呢？」、「將白改成黑」、「一定係啲刁民蓄意誣告！」真係句句應景。

除咗玩片，仲有玩改圖，網民將香港好多涉「馬」嘅嘢改成「鹿」，好似馬鞍山變「鹿鞍山」、賽馬會嘅標誌變成一隻鹿，暗寸香港荒謬處處。

不過，香港有人要力阻網民惡搞，TVB就去咗YouTube申請《成語動畫廊－－指鹿為馬》侵權下架。咦，咁點解其他集數「螳螂捕蟬」、「呆若木雞」等等仲未下架，又。。。。。。。

李八方